export var mao_gai_unit1 = [{
  "options": ["把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合", "实事求是，群众路线，独立自主", "解放思想，实事求是  ", "解放思想，实事求是，与时俱进"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想的活的灵魂是﹙﹚。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["中国共产党领导的工人运动", "中国共产党领导的农民运动", "中国共产党领导的革命和建设实践", "中国共产党领导的学生运动"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想产生和形成的实践基础是()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["新民主主义革命理论", "社会主义初级阶段理论", "社会主义本质理论", "党的先进性建设理论"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想的科学体系包括()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["《中国社会各阶级的分析》", "《国民革命和农民运动》", "《湖南农民运动考察报告》", "《怎样分析农村阶级》"],
  "type": 0,
  "question": "国民革命时期，毛泽东运用马克思主义的阶级分析方法，提出新民主主义革命的基本思想的代表作是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["中共六届六中全会", "中共六届七中全会", "中共七大", "延安整风"],
  "type": 0,
  "question": "确立毛泽东思想为全党的指导思想是在()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["新民主主义革命基本理论的提出", "新民主主义革命理论的成熟", "社会主义革命理论的提出", "农村包围城市、武装夺取政权道路理论的提出"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想萌芽阶段的主要理论成果是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["刘少奇", "邓小平", "周恩来", "王稼祥"],
  "type": 0,
  "question": "在党的七大上作关于修改党章的报告并提出毛泽东思想为我们党一切工作指针的是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["遵义会议", "六届六中全会", "延安整风", "党的七大"],
  "type": 0,
  "question": "中国共产党从幼年走向成熟的重要标志是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["刘少奇", "周恩来", "邓小平", "王稼祥"],
  "type": 0,
  "question": "中国共产党内第一个提出“毛泽东思想”这个概念，并对毛泽东思想予以系统论述的是()",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["党的一大", "党的二大", "党的三大", "党的四大"],
  "type": 0,
  "question": "对中国革命应该分“两步走”有了初步认识的会议是()。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["坚持武装斗争、统一战线和党的建设", "坚持武装斗争、土地革命和根据地建设", "坚持工人阶级(中国共产党)领导的以工农联盟为基础的人民民主专政", "坚持马克思主义基本原理同中国具体实际相结合，坚持科学理论的指导，坚定不移地走自己的路"],
  "type": 0,
  "question": "总结我们党的历史得出的最基本的经验是()。",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["党的七大报告", "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》", "党的八大报告", "党的十五大决议"],
  "type": 0,
  "question": "第一次使用了“毛泽东思想活的灵魂”的表述的文件是()。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["俄国十月革命的爆发", "中国社会矛盾和革命发展的需要", "新文化运动", "马克思主义在中国的传播"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想产生的根本条件()。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["《反对本本主义》", "《井冈山的斗争》", "《中国的红色政权为什么能够存在？》", "《湖南农民运动考察报告》"],
  "type": 0,
  "question": "下列著作中，被认为是党内第一篇反对教条主义的文章是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["论证了土地革命、武装斗争和根据地建设三者的关系", "孕育了实事求是、群众路线、独立自主三个方面的思想", "提出了马克思主义中国化的任务", "阐述了马克思主义与中国实际相结合的原则"],
  "type": 0,
  "question": "1930年毛泽东的《反对本本主义》()。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["党成立初期", "大革命时期   ", "土地革命战争时期  ", "抗日战争时期"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想开始形成是在()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["毛泽东", "刘少奇", "周恩来", "张闻天"],
  "type": 0,
  "question": "20世纪30年代中国共产党内最早提出反对教条主义任务的领导人是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["马克思主义著作", "社会主义基本原则", "实践", "党中央文件"],
  "type": 0,
  "question": "检验真理的标准是()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["刘少奇", "周恩来", "毛泽东", "邓小平"],
  "type": 0,
  "question": "在文化上提出“洋为中用，批判地学习”“古为今用，批判地继承”的主张的是()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["走农村包围城市的武装夺取政权的道路", "建立并巩固抗日民族统一战线", "建设广大群众性的马克思主义政党", "建立新民主主义的新国家、新社会"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东在《<共产党人>发刊词》中所说的“伟大的工程”是指()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["提出党的建设是伟大的工程的认识", "提出把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合的思想", "“三大法宝”的思想", "提出了抗日战争持久战的思想"],
  "type": 0,
  "question": "邓小平认为毛泽东对党和国家最大的贡献是()。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["毛泽东思想是中国革命和建设的指导思想", "毛泽东思想是中国立国建国的政治基础", "毛泽东思想是建设有中国特色社会主义理论的思想渊源和理论先导", "文化大革命的产生是因为错误的应用了毛泽东思想的结果"],
  "type": 0,
  "question": "对毛泽东思想的历史地位和指导意义错误的说法是()。",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["俄国十月革命对中国的影响", "新文化运动的思想启蒙", "马列主义在中国的广泛传播", "党成立后领导的人民革命运动"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想产生的思想基础是()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["《反对本本主义》", "《改造我们的学习》", "《实践论》", "《矛盾论》"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东初步界定党的思想路线的基本含义的著作是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["投降主义", "经验主义", "教条主义", "官僚主义"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东写的《反对本本主义》一文反对的主要错误倾向是()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["《反对本本主义》与《关于纠正党内的错误思想》", "《矛盾论》与《实践论》", "《〈共产党人〉发刊词》与《〈农村调查〉的序言和跋》", "《新民主主义论》与《改造我们的学习》"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东对党的实事求是思想路线进行系统哲学论证的两篇著作是()。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["实事求是", "艰苦奋斗", "为人民服务", "密切联系群众"],
  "type": 0,
  "question": "“文化大革命”结束后，邓小平强调必须“完整地准确地理解毛泽东思想”，并指出毛泽东所倡导的作风中最根本的东西是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["新民主主义理论", "毛泽东思想", "三民主义", "邓小平理论"],
  "type": 0,
  "question": "马克思主义与中国实际相结合的第一次历史性飞跃理论成果是()。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["人民内部的非对抗性的矛盾", "生产关系和生产力之间、上层建筑和经济基础之间的矛盾", "无产阶级和资产阶级之间、社会主义和资本主义之间的矛盾", "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中指出，社会主义社会的基本矛盾是()",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["南昌起义", "秋收起义", "百色起义", "广州起义"],
  "type": 0,
  "question": "中国共产党独立领导革命战争和创建人民军队开始于()",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["坚持实事求是", "坚持独立自主", "坚持群众路线", "坚持理论联系实际"],
  "type": 0,
  "question": "我党区别于其他一切政党的标志是()。",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["国民革命时期", "土地革命战争前期", "土地革命战争后期和抗日战争时期", "解放战争时期"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想得到多方面展开而达到成熟是在()",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["中共一大", "中共二大", "中共三大", "中共四大"],
  "type": 0,
  "question": "中国共产党第一次明确提出彻底的反帝反封建的民主革命纲领是在()",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["武装斗争、统一战线、党的建设", "实事求是、群众路线、独立自主", "土地革命、党的建设、群众路线", "武装斗争、土地革命、革命根据地"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东提出的“工农武装割据\"思想包括的三个组成部分是()",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["党指挥枪的原则", "官兵一致的原则", "军民一致的原则", "民主建军的原则"],
  "type": 0,
  "question": "人民军队建设的根本原则是()",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["一切经过统一战线", "一切服从统一战略", "巩固进步势力，团结中间势力，打击顽固势力", "发展进步势力，争取中间势力，孤立顽固势力"],
  "type": 0,
  "question": "中国共产党在抗日民族统一战线中的策略总方针是()",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["古田会议", "遵义会议", "瓦窑堡会议", "洛川会议"],
  "type": 0,
  "question": "中国共产党确立建立抗日民族统一战线政策的会议是()",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["《论联合政府》", "《论反对日本帝国主义的策略》", "《新民主主义论》", "《论人民民主专政》"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东在中共七大上所作的政治报告是()",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["正确处理敌我矛盾", "正确处理人民内部矛盾", "坚持四项基本原则", "进行政治体制改革"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东指出，社会主义改造完成后，我国政治生活的主题是()",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["《<共产党人>发刊词》", "《中国革命和中国共产党》", "《新民主主义论》", "《论联合政府》"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东系统阐述中国革命三大法宝的文章是()",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["着重党的思想建设", "加强党的组织建设", "重视党的政治建设", "保持党的优良作风"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东党建思想中最核心的内容和最主要的特点是()",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["八七会议", "党的六届六中全会", "遵义会议", "中共七大"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东在全党最先提出“马克思主义中国化”的命题是在()。",
  "answer": 1
}, {
  "options": ["破除迷信", "解放思想", "理论联系实际", "密切联系群众"],
  "type": 0,
  "question": "做到实事求是的根本途径和方法是()",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合", "把马克思主义同外国经验相结合", "反对教条主义和经验主义", "坚持调查研究和走群众路线"],
  "type": 0,
  "question": "马克思主义中国化的基本要求是()。",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["打仗、筹款、做群众工作", "军民一致、军政一致、官兵一致", "坚持党对军队的绝对领导", "全心全意为人民服务"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东指出，人民军队的唯一宗旨是()",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["《新民主主义论》", "《论联合政府》", "《将革命进行到底》", "《论人民民主专政》"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东第一次公开使用“人民民主专政”这一概念的文章是()",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["人民大众的广泛参与", "大革命存留的政治影响和全国革命形势继续向前发展", "相当力量正式红军的存在、共产党组织的坚强有力及政策的正确", "中国是一个政治经济发展极不平衡的半殖民地半封建大国的基本国情"],
  "type": 0,
  "question": "中国的红色政权能够存在和发展的最根本原因是()",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["《反对本本主义》", "《矛盾论》", "《改造我们的学习》", "《实践论》"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东在1941年5月所著的，对“实事求是”作出马克思主义界定的著作是()",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["遵义会议", "古田会议", "中共七大", "瓦窑堡会议"],
  "type": 0,
  "question": ".确立毛泽东在全党实际领导地位的会议是()",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["《新民主主义论》", "《中国革命和中国共产党》", "《井冈山的斗争》", "《国民革命与农民运动》"],
  "type": 0,
  "question": "标志新民主主义革命理论成为科学理论体系的文献是()",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["新民主主义革命实践", "社会主义改造实践", "社会主义建设实践", "革命和建设的实践"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东思想形成的实践基础，是中国共产党领导的()",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["经济建设和社会发展中的一系列重大关系", "政治建设和社会发展中的一系列重大关系", "文化建设和社会发展中的一系列重大关系", "思想建设和社会发展中的一系列重大关系"],
  "type": 0,
  "question": "1956年4月，毛泽东在《论十大关系》的重要讲话中，深刻论述了正确处理()",
  "answer": 0
}, {
  "options": ["《湖南农民运动考察报告》", "《井冈山的斗争》", "《反对本本主义》", "《实践论》"],
  "type": 0,
  "question": "“没有调查，就没有发言权”这一著名论断出自毛泽东的()",
  "answer": 2
}, {
  "options": ["地主阶级和农民阶级的矛盾", "封建主义和人民大众的矛盾", "资产阶级和无产阶级的矛盾", "帝国主义和中华民族的矛盾"],
  "type": 0,
  "question": "中国半殖民地半封建社会最主要的矛盾是()",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["基本纲领，是在()", "中国共产党创建和大革命时期", "土地革命战争时期", "遵义会议后到抗日战争时期"],
  "type": 0,
  "question": "毛泽东从理论上系统地总结中国革命的经验，全面阐述新民主主义革命的基本理论、",
  "answer": 3
}, {
  "options": ["马克思列宁主义在中国的运用与发展", "是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则与经验总结", "是中国共产党集体智慧的结晶", "是毛泽东个人的独创"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想的科学含义是()。",
  "answer": [0, 1, 2]
}, {
  "options": ["体现了马克思列宁主义的基本原理", "反映了近代中国的发展要求", "包含了中华民族的优秀思想", "包含了中国共产党人的实践经验"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想、邓小平理论是中国化了的马克思主义，它们都()。",
  "answer": [0, 2, 3]
}, {
  "options": ["毛泽东思想是马克思列宁主义同中国革命和建设的实际相结合的产物", "毛泽东思想是在同错误的思潮斗争中产生的", "毛泽东思想的形成与发展过程是马克思主义中国化的过程", "毛泽东思想是当代中国社会发展和革命发展的客观需要和必然要求"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想形成和发展的特点是()。",
  "answer": [0, 1, 2]
}, {
  "options": ["《〈共产党人〉发刊词》", "《论十大关系》", "《中国革命和中国共产党》", "《新民主主义论》"],
  "type": 1,
  "question": "标志着毛泽东思想得到系统总结和多方面展开从而达到成熟的主要著作是()。",
  "answer": [0, 2, 3]
}, {
  "options": ["教条主义", "经验主义", "冒险主义", "投降主义"],
  "type": 1,
  "question": "在如何运用马克思主义指导中国革命问题上，中国共产党内部曾经出现过的主要错误有()。",
  "answer": [0, 1]
}, {
  "options": ["《我的马克思主义观》", "《中国社会各阶级的分析》", "《湖南农民运动考察报告》", "《反对本本主义》"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想开始萌芽的重要标志是()。",
  "answer": [1, 2]
}, {
  "options": ["《论联合政府》", "《<共产党人>发刊词》", "《中国革命与中国共产党》", "《新民主主义论》"],
  "type": 1,
  "question": "抗日战争时期，毛泽东对新民主主义革命理论集中概括的代表作有()。",
  "answer": [0, 1, 2, 3]
}, {
  "options": ["马克思列宁主义与中国革命的实践相统一的思想", "马克思主义民族化的典型", "中国人民百余年来历史选择的结果和斗争经验的总结", "中国共产党唯一正确的指导思想和总路线"],
  "type": 1,
  "question": "刘少奇在党的七大会议上对毛泽东思想进行了深刻的总结，指出毛泽东思想是()。",
  "answer": [0, 1, 2, 3]
}, {
  "options": ["《中国社会各阶级的分析》一文的无产阶级领导权思想", "《星星之火，可以燎原》等文章中的中国革命道路理论", "《反对本本主义》一文中马克思主义的思想路线", "《<共产党人>发刊词》一文中党的建设的思想"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想初步形成的两大标志是()。",
  "answer": [1, 2]
}, {
  "options": ["《中国社会各阶级的分析》", "《中国的红色政权为什么能够存在?》", "《井冈山的斗争》", "《新民主主义论》"],
  "type": 1,
  "question": "土地革命战争时期，毛泽东从理论上系统分析和论证中国农村红色政权存在、发展的原因和条件的著作是()",
  "answer": [0, 1, 2]
}, {
  "options": ["毛泽东的《中国革命和中国共产党》", "刘少奇在中共七大上作的《关于修改党章的报告》", "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》", "中共十二大党章"],
  "type": 1,
  "question": "先后对毛泽东思想的科学含义做出概括的文献是()。",
  "answer": [1, 2]
}, {
  "options": ["《反对本本主义》", "《中国共产党在民族战争中的地位》", "《改造我们的学习》", "《反对党八股》"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东关于党的建设的理论著作有()。",
  "answer": [1, 2, 3]
}, {
  "options": ["毛泽东思想是指导革命胜利的思想武器", "毛泽东思想是我国社会主义建设的指导思想", "毛泽东思想关于社会主义建设的内容以错误为主", "邓小平理论是对毛泽东思想的继承与发展"],
  "type": 1,
  "question": "关于毛泽东思想正确的说法有()。",
  "answer": [0, 1, 3]
}, {
  "options": ["毛泽东晚年的错误背离了毛泽东思想的科学轨道", "毛泽东晚年的错误违背了马克思主义的基本原理", "毛泽东晚年的错误被实践证明是错误的主张和认识", "毛泽东晚年的错误是个人主观造成的"],
  "type": 1,
  "question": "把毛泽东思想和毛泽东晚年的错误相区分的原因是()。",
  "answer": [0, 1, 2]
}, {
  "options": ["它们产生的时代背景是一致的", "它们的基本立场和方法是一致的", "它们的理论观点是一致的", "它们对根本任务和最终目标的认识是一致的"],
  "type": 1,
  "question": "马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论是一脉相承的统一的科学体系，因为()。",
  "answer": [1, 2, 3]
}, {
  "options": ["务必居安思危，增强忧患意识", "务必保持同人民群众的血肉联系", "务必保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风", "务必保持艰苦奋斗的作风"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东在中共七届二中全会的报告中提出的“两个务必”是指()。",
  "answer": [2, 3]
}, {
  "options": ["新民主主义革命理论 ", "社会主义革命理论", "社会主义建设理论", "社会主义本质理论"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想的内容非常丰富，它包括()。",
  "answer": [0, 1, 2]
}, {
  "options": ["中国优秀的传统文化", "马克思列宁主义", "资产阶级民主思想", "空想社会主义"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想的理论渊源是()。",
  "answer": [0, 1]
}, {
  "options": ["《矛盾论》、《实践论》", "《为人民服务》、《愚公移山》", "《中国共产党在民族战争中的地位》、《新民主主义论》", "《<共产党人>发刊词》、《<农村调查>的序言和跋》、《改造我们的学习》"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东在延安时期为科学论述、最终确立党的实事求是思想路线所发表的重要著作主要有()。",
  "answer": [0, 2, 3]
}, {
  "options": ["打仗消灭敌人", "发展壮大革命队伍", "做群众工作", "开展生产建设"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东指出，人民军队的基本任务是()",
  "answer": [0, 2, 3]
}, {
  "options": ["农村包围城市的新民主主义革命道路", "中国特色的大跃进道路", "中国特色的人民公社化道路", "改革开放的中国特色社会主义道路"],
  "type": 1,
  "question": "我们党在坚持马克思主义基本原理同中国具体实际相结合的过程中，在实践上探索出的有中国特色的道路是()",
  "answer": [0, 3]
}, {
  "options": ["理论联系实际", "密切与群众联系", "谦虚谨慎，不骄不躁的作风", "批评与自我批评"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东提出的三大优良作风指()。",
  "answer": [0, 1, 3]
}, {
  "options": ["群众路线的工作方法", "全心全意为人民服务的宗旨", "群众路线的工作方法和马克思主义认识论的统一", "相信群众能够自己解放自己，自己教育自己"],
  "type": 1,
  "question": "“凡属正确的领导，必须是从群众中来，到群众中去……如此无限循环，一次比一次地更正确，更生动，更丰富。这就是马克思主义的认识论。”这段话指出了()。",
  "answer": [0, 2]
}, {
  "options": ["关于走中国工业化道路的思想", "关于正确认识和处理社会主义社会基本矛盾、两类不同性质的矛盾的思想", "关于完善社会主义政治制度、扩大社会主义民主的思想", "关于从思想上建党、加强执政党建设的思想"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想关于社会主义建设的基本思想观点有()",
  "answer": [0, 1, 2, 3]
}, {
  "options": ["无产阶级占少数", "大资产阶级占少数", "地主占少数", "城市小资产阶级占少数"],
  "type": 1,
  "question": "新民主主义革命时期，中国社会是一个\"两头小、中间大\"的社会。\"两头小\"是指()",
  "answer": [0, 1]
}, {
  "options": ["创造性地回答了什么是新民主主义革命，怎样进行新民主主义革命的基本问题，建立了新中国", "创造性地回答了什么是社会主义改造，怎样进行社会主义改造的基本问题，在中国建立了社会主义制度", "创造性地回答了什么是社会主义，怎样建设社会主义的基本问题，开辟了建设中国特色社会主义道路", "对中国社会主义建设道路进行积极探索，取得了宝贵的经验与教训，为创建中国特色社会主义理论奠定了基础"],
  "type": 1,
  "question": "毛泽东思想的主要贡献是()",
  "answer": [0, 1, 3]
}, {
  "options": ["统一战线", "武装斗争", "党的建设", "群众路线"],
  "type": 1,
  "question": "中国共产党在民主革命中战胜敌人的三大法宝是()",
  "answer": [0, 1, 2]
}, {
  "options": ["中华民族的优良传统", "中国共产党、中华人民共和国立党立国的重要原则", "中国共产党从实际出发进行革命和建设的必然结论", "中国共产党的生命线和根本工作路线"],
  "type": 1,
  "question": "独立自主是()",
  "answer": [0, 1, 2]
}, {
  "type": 3,
  "question": "、毛泽东曾经指出“革命党是群众的向导，在革命中未有革命党领错了路而革命不失败的。”",
  "answer": 1
}, {
  "type": 3,
  "question": "毛泽东系统解决了如何把以工人为主要成分的革命军队建设成为一支具有严格纪律的、同人民群众保持亲密联系的新型人民军队的问题。",
  "answer": 0
}, {
  "type": 3,
  "question": "毛泽东指出：“统一战线和党的领导，是战胜敌人的两个基本武器”。",
  "answer": 0
}, {
  "type": 3,
  "question": "、坚持独立自主是我们党全部理论和实践的立足点，是党和人民事业不断从胜利走向胜利的根本保证。",
  "answer": 1
}, {
  "type": 3,
  "question": "，党的根本工作路线是群众路线。",
  "answer": 1
}]